青年被控藏兩鐵筆 今判無罪 親友聞判哭泣 裁判官：不排除遇防暴警受驚逃跑

2019 年 10 月 31 日，大批市民到太子站外聚集，紀念 831 太子站事件兩個月。持有俗稱「白卡」殘疾人士登記證的 21 歲智障青年，在旺角被警員搜出兩枝鐵筆，今（3 日）在西九龍裁判法院裁決。控方質疑被告遇警截查時逃走，裁判官劉淑嫻指，截查警員均穿著防暴裝、手持盾牌，因應被告情況，「唔排除被告因為受驚而奔跑」。

裁判官亦不排除鐵筆作被告友人所指、作拆櫃之用，裁定罪名不成立。被告親友聞判哭泣，庭外與被告擁抱。

對於控方指被告遭警員截查時逃走，裁判官指出，警員均穿著防暴裝、手持盾牌，考慮被告為持有登記證的智障人士，因應其情況，不排除因受驚而奔跑。

至於辯方指被告被捕前戴著耳機，警員表示沒有印象、不記得及不肯定，故裁判官裁定被告當時沒有戴耳機。裁判官考慮以上理據，最終裁定被告罪名不成立。

仆你個街，智障都蝦，點撚樣做得出手？

律政屍一定上訴

今晚即走啦

快啲去旅行

即刻離開香港

劉官亦指，雖則頭套可用作掩飾身份，惟這難以作出唯一合理推斷，斷定被告有意進行非法行為。此外，一般人看見配備長槍及盾牌等裝備的警員，也可能感害怕，遑論有特殊背景的被告。被告不排除是因害怕才逃跑和掉鐵筆到地上。

見到成班黑社會沖埋來

我地好好市文點會唔嚇親呀

無罪就快D走
到上訴就遲

快走

鐵筆都唔撚得

啲判決彈弓手到
一個人嘅前途竟然要完全靠撞手神。真係好撚癲